隔離檢疫生活的第一天

「海上之旅」變成「病毒之旅」，隨即還要展開隔離生活，鑽石公主號上無感染新型冠狀病毒肺炎病徵的港人，前後差不多要「與世隔絕」一個月。

郵輪首批106名港人昨日由日本返港後，隨即送到火炭駿洋邨隔離檢疫14日，他們首日的生活是如何呢？心情又如何？本台訪問了其中一名接受隔離人士。

75歲的吳先生和72歲的太太昨日抵港，他們乘搭由當局提供，在機場的最後一輛旅遊巴，約早上十一時進入駿洋邨；登記後，隨即獲安排入住駿洋邨第一座高層兩人單位。

由上午到夜晚，兩人除了獲當局提供膳食外，就只是等待。

直至晚上七時多，有醫護人員上門為兩人抽取口腔和鼻腔樣本化驗，以確認他們有否感染新型冠狀病毒。他的太太同時接受抽血，但吳先生曾因抽血暈倒，所以拒絕了。

他稱，看到工作人員全套保護衣，其實自己「仲驚過佢」，因為對方會接觸其他檢疫人士抽取樣本，自己在鑽石公主號上已隔離了十四天，並沒出現病徵。

吳先生稱，單位內有Wifi服務，可以上網，但內裏設備簡陋，只有一張雙人床、摺枱、兩張摺椅、一個熱水壺、吹風機和熱風機。

兩人昨日第一餐獲發一盒炒麵、一份三文治和兩盒紙包果汁；午餐是兩盒排骨飯；晚餐則為一盒蕃茄蛋飯和臘腸雞飯，看來尚算豐富，吳先生稱味道亦不錯。

不過由於太太是素食者，吳先生亦有皮膚病，需特別膳食安排。兩人晚上收到當局派發的點餐單後，均剔選了素食餐，但無奈今日早餐仍然獲發肉絲炒米，去到午餐才有素食烏冬。

吳先生稱，自己的活動範圍僅限於單位內，外面的親友都不可運送物資進來，猶如坐牢。

他認同自己需要被隔離。被問到擔不擔心在檢疫中心的十四天內會確診染病，吳先生稱有些事無可避免，只能盡量注意，而在鑽石公主號上每天看到這麼多人感染時，自己亦沒有擔心過。

不過他稱，檢疫中心陸續會接收更多鑽石公主號返港人士，希望政府可提供更多設施，例如雪櫃和電視，好讓他們接收外界資訊等。

(駿洋邨內相片和短片由吳先生提供)